終於抵達日本 係酒店隔離緊

11月10日凌晨由香港飛去首爾再轉機到關西
加加埋埋成十個鐘
11月11日朝早十一點落機，
依家香港人入境日本已經唔洗再進行PCR檢測，
但係因為好多人去日本既關係，前後夾埋都用左接近2～3個鐘先出到境，
搞哂店差不多下午兩點左右。
而且我仲帶埋兩隻貓貓過黎，要辦既手續同時間更加多，所以比較麻煩

咁好啦終於抵達日本，但可惜要係酒店隔離十四日
間酒店仲要比較殘舊，房都好細，重點係上網勁慢
平日要zoom上堂，lag到仆街唔知點搞唉

希望隔離日子可以盡快完結

以下係酒店提供既一日三餐，其實都唔差，
但真係好想食lawson既炸雞同杯面

很想去日本

日本 好想去

2隻主子陪你隔離?

巴打日本留學？

機場去酒店程車點搞

貓呢？

下年應該有得去玩架啦。等多陣啦

等佢開關

最慘就係無得一齊，本身租好哂屋
搞好哂比埋租金，但學校唔比我番屋企
結果要住酒店，而貓貓我安排左比寵物酒店
唉

係呀，報讀左日本語言學校

國泰冇直航咩 點解要首爾轉機

好彩上年去咗轉

我本身打算租車渣番屋企，好方便姐，
但最後無得番屋企要去酒店隔離，所以由學校職員安排旅遊巴車我地去

去關西直航一間航空公司都無，全部都係轉機

係寵物酒店，十四日後先見到

實嚇死佢地

準備左幾錢留學生活
定屋企幫手

係。好慘。
好想快D 可以接番佢地

番左五年全職先去，
其實讀語言學校唔洗好多錢
一年預十幾萬
兩年廿萬左右乜都夠
唔夠可以打工嘛

搭咩車係咪要入境個陣申報
黎緊去日本 唔知程車點搞

一係坐haiya,一係租車，一係有人接送，
別無他選。

申報唔洗填交通方法

酒店係咪指定？14日要幾多錢？

但佢地好似有法例一個星期只可以番28小時 扣埋稅邊夠洗

搭地鐵比人捉到會點
haiya3萬yen比唔起

酒店係"學校"指定
學校出一半我出一半
我要比40000yen 左右，包三餐。

香港自己一個住？點解冒咁大風險要埋兩隻貓搭飛機？
寵物搭飛機 搭完又要隔離14日先俾到主人
聽到都辛苦
讀完書諗住留喺日本唔再返香港？
如果返嚟香港佢哋又要再搭多次飛機？

你有無咁大洗先

唔會有人捉
流到爆，大把人隔離緊出去玩
without me

我都係做咗幾年嘢想去日本讀書，又係有隻貓係身
你係咪諗住讀完語言學校係個邊定埋居？

敢對主子不敬

拖出去萬人斬

加油

樓主咁癲搵埋兩隻主子陪讀
洗唔少喎

餐飯睇落好食過香港90%茶記

我諗住儲十零萬去半工讀

特登去學兩年日文？ 巴打之後仲有無咩打算繼續係日本生活工作咁

姐係同香港一樣 得個樣

我仲想tg問你過咗去日本未，點知就見到你開post
兩隻貓仔住寵物酒店貴唔貴?

留名跟進 巴打個留學簽係剛申請定一早搞好 比武肺delay的？

頑張ってください

樓主加油
本身我都想好似你咁
但我老了，下年30，啲嘢開始穩定

渡假咁cls
飯好過香港d狗飯

其他唔想知

但貓貓more

兩公婆一齊去，
讀完計劃會留係個邊
寵物坐飛機其實唔危險，係某些品種先比較危險，
不過最慘都係分開十四日，如果唔洗隔離會好D

我當時都投訴問點解咁無人情，屋又租左錢又比埋白交租，重點係有寵物想安頓好，但學校都係話唔得

樓主 想問下你帶貓
去到關西機場之後程序係點
點攞翻隻貓，同埋檢疫所會留幾耐

讀邊間呀

清住酒店係咪冇得揀由佢安排？
咁一日收你幾多錢？

係呀，加油，咁你計劃成點呀

lawson有得叫ubereats

點解唔隔離完先內陸轉

將來都會想繼續係度生活，所以當然一齊去

很想返鄉下

有無咁誇，我想食沙嗲牛面

為興趣而讀？

隔離兩星期？酒店咁多日幾錢

如果我唔見我主子一兩日已經好掛住佢地 唔明樓主可以頂咁耐

淨係d伙食我可以隔離一個月

14日後做代購賺咁D幫補(X

以前公司樓下間350羊便當就係呢D

我都隔離緊 後日就放監了

G 持，加油

舊年去過一次
個導遊FAKE9成車人買D垃圾加料(垃圾指100YEN既料,佢張紙收1000YEN)
但我淨食D野都夠飽 而且新鮮好味到即場搵個廚師出黎........

O 屎咧 哦埋嘩!
仲睇得出個廚好開心咁笑哂

咁睇嚟住酒店唔係compulsory...只係學校要求…
出境只係要指定點坐車去目的地…right?

利申：有程商務trip要走…都仲未知點預備好

係，突登去學日文
就係因為想係個邊生活
希望對答自如

好彩我搵個間唔貴，直頭平
係大阪既3600$左右15日 兩隻貓

好佩服你
一直都想去但好猶豫因為有隻貓
如果要自己過去一兩年，我一定唔會捨得隻貓
如果讀完定居又怕到時搵唔到工搞唔掂，又要帶返隻貓返嚟之類
總之就擔心好多嘢...
睇完你呢個post 我諗會俾到啲勇氣我努力plan 下

我都係下年四月去

好想大大力咁索下日本嘅空氣

我仲以為直接去到京都先隔離，3600$咁都OK喎
酒店隔離係咪每日都會有人CHECK你地有無偷走出去?

加油呀巴打
我黎緊4月都會黎讀語言學校

多謝巴打，大家努力

留學簽係一早搞好，8月已經收到CoE
原先10月入學，延下延下變左十一月

原來係咁 咁都叫武肺期間申請到visa
想問下巴打本身識唔識日文？
我都諗緊用留學簽去日本但本身讀完日文感覺又讀日文好浪費 但又唔知讀咩好 想問下意見

...
去試下啦

巴打會唔會想做番本行，同埋想問下本身有無日文底

小弟23碎 叫做有個N1 有機會都想試下日本生活..好佩服巴打決心

樓主本來日文如何? 有冇N4到

諗住做咩工作
定本身有技能？

如果我24,5就會

係拎行李個位就會接到貓貓，
之後去對面既動物檢疫櫃台，
對文件，晶片，好快就搞店出得去
唔洗十五分鐘

六天 日本

有無免費AV台睇？

主子變左㗎喵

無得簡呀，指定酒店
收我40000yen 左右一個人，學校有資助

學校唔比叫外賣

csc726

有寵物都係麻煩

點確保讀完書，日本政府俾你地留低？

睇情況，樓主係破斧沉舟一心移去日本落地生根

日本咁大壓力 點解要去？

應該搵工 我都想知樓主點plan

下年去

為將來生活而讀
一方面盡早適應
二來想學到講得流利D

留名學野

頂唔到架但無計唯有叫寵物酒店日日Send 相睇下

淨係識做廢青

同啲架貓傾唔埋欄會唔會畀啲架貓欺凌

應該係差唔多價錢

你就好，我已經悶到嘔
運動都無位做，間房似劏房

語言學校要夾錢，一定唔會揀靚房俾你

有無call日本G?

要稱之為促進經濟

無錯，商務係唔洗，除非"公司"要求
正常番"屋企"隔離就得

出境只係要指定點坐車去目的地<- Yes

學校幫你出一半酒店係咪只係學校意願? 定係日本政府規定?

巴打張機票大概幾錢？

帶貓貓要搞咩手續

破釜沉舟，唔好預自己做唔到，要自己一定做到就無問題啦，有壓力先有動力，搵工相信唔係問題。
希望你將來都可以過黎生活，過一個自己想過既人生

樓主真係事事小心，家陣國內爆到七彩

正，由其冬天既感覺

而家少咗好多人去讀
語言學校要招來生意

未摸熟，其實覺得酒店唔會理，都係自律唔出去姐

你都加油

咁多老友
大家加油

東京大阪高危

你數漏左北海道

運兩隻幾錢

冇錯，嗰種清爽順喉嘅感覺

感謝

我識少少，但無考過JLPT,
都係自學。
黎到當乜唔識重新學既心態
睇你將來想點姐
如果係想做野，有目標既 就一定係讀大學呀
專門學校架啦。

我做開建築，係日本做應該要重新讀過
所以放棄，打算將來搞經營管理簽證。

日文淨係識少少，黎到重新上路慢慢學

巴打加油。希望你都會黎試下

北海道人口密度低啲，係咪好少少

應該有，但無考過
由細睇動漫加打機呀日劇之類

今日單日235宗

巴打個心態好好 相信自己
加油

本身做開建築，
去到打算創業試下

依家全校都用zoom上堂定只有隔離既同學要?
我都好想快d過去，可以感受到冬天無旅客既京都 一定好撚爽

好多人上左年紀都去讀日文架

夠，我個陣都係廿萬左右
但我係申請年半。

如果唔夠可以搵屋企人入錢落去
申請完通過左再提番款都得

諗住下年去讀，然後搵工 長期居留
而家儲緊錢

無

實不相瞞，小弟都報左下年四月語言學校
利申：依家喺北海道

點解係北海道? wh?

都係。但依家已經勁多大劣人

無，破釜沉舟

係京都hea緊 有無巴打帶小弟睇紅葉

完全唔識日文 可唔可以讀語言學校？

有錢就得

無錯

其實係工作大壓力，
所以我想創業自己試下

經營管理簽證

有無準備坐SKYLINER?

係，依家真係好惡搞，連續幾日三位數
去番四月尾嗰陣咁蕭條，雖然去到十月頭仲好地地

搞錯，去到日本

應該分開既

都明白

羡慕

係學校意願

唔係好貴。3000蚊一個人

多謝你鼓勵！！！
多口問句你先生都係一齊讀語言學校嗎？

有咁既決心，厲害

之前我係網上分享過，講得可能麻麻但有興趣可以睇下，唔明可以再問我

知道，多謝提醒

唔係好貴，19xx$一隻貓

好彩你唔係揀北海道返學

Thank You 你都加油，等你好消息

淨係隔離要用Zoom,
好多同學已經係學校上緊堂
我都係京都阿，不過依家係大阪隔離緊，希望快D 完去感受下冬天無旅客既京都

正啦，北海道

鴨川有無？想睇

可以，好多人由0開始讀架，
但現在有d 學校嚴左話要讀過日文先入得學，但大部分都唔洗。

無
我會準備租車
慣左自駕

我就係2個月前add左你tg問你去京都既野個個

你都得

酸到賴屎

去試下囉

的確幾正嘅，喺夏天

係呀。我地一齊讀

完全唔識日文

有錢有心就得

天日去睇睇 啲乜寺乜廟分到好散 好考我腳力

哦，記得

唔好咁啦，你都可以的

其實有考慮過北仔，
會想體驗下既，但都怕長期落雪

me2, thanks

加油 cfu 愛你😘

但我已經一把年齡 驚格格不入
想離開香港幾年 頂唔順香港

有無買單車，聽人講京都踏車方便D

上年我 1 4 7 8 9 10 12月都飛左次日本
屌你老母支那武肺

咪當去玩兩年，讀完番香港都無所謂既

師兄你都幾勁
不如直接住係日本啦

留名
諗住讀完係打工定做生意？
好鍾意日本，但佢哋嘅職場文化好令人卻步

猫呢

我會做生意，
大家都係怕日本既職場文化
係依點需要考慮

日本只可以旅行玩
做社畜我寧願山手線月台見

想去日本學日文，但又放唔低香港份工

好想喺日本大

太好了，我都plan梗去日本，但都因為有隻貓

體驗既話，一年好頂籠

搭單問句，識日文係香港可以揾乜嘢工作

事關有fd係日本讀緊語言學校，佢話下年讀完就返香港

追夢
我都想
加油！！呀！

係寵物酒店

都係

你咁樣影完再修走d邊位又睇得幾舒服

樓主直頭係移民

短短地去一年囉，番黎再搵過
反而去外地體驗既機會無左就唔會再有

me2

你睇下有無咩野唔明再問我啦
唔好靠Agent. 貴到仆街

依家反而想聽你分享下 北海道既生活困難既地方

去？唔去？
去啦

做日文老師得唔得？
btw 9up

想問下樓主想係果邊做咩生意？

其實如果唔係學校或公司要求
係可以住自己屋企的

香港隔離食嘅野

會呀謝謝Kagura

都算係追夢既
中學畢業本身都想去但放棄左
幸慶依家有機會重拾夢想

你唔講我都無留意

計劃中，將來成功申請再分享下
包括點申請，過程，經驗心得之類

我都係去追夢 加油加油

食得架？

上年唔小心揀左係香港讀HD( 12萬 ，full time ，做左三年野）
無耐分左手
如果早半年分手真係直接去左日本讀
我出年畢業⋯⋯
之後可能儲多D錢 、投資下
希望27歲前去⋯⋯working holiday 又好 、一年語言學校又好⋯⋯）

岩岩起步學緊日文，拎左N3先算

連登好多勵志仔，好高興

睇到你三餐咁豐富好想快啲去日本
我而家俾哂資料語言學校嗰邊睇，希望順順利利批
有冇人下年4月去東京

正常係 N4 N2 N1 咁上去
你向 N2 進發啦

去福岡

你去邊？幾時去?

加油，27歲都仲後生
儲夠錢到時過黎試下先。
Nothing to lose

你地到時可能都唔洗隔離了

btw 加油

我都鐘意福岡，將來都想係個邊落腳

我去京都

好想去日本生活。。但一直無勇氣踏出第一步

啊
我D FD 成日話話一跳跳N3
我冇咁天資聰穎囉
我buy你

實批既放心

點解？例如？

我之前仲以為武肺會到語言學校少咗人報
之前online interview嗰陣我問過對方，點知佢哋話仲多咗人報

正常4 月 10 月 開學??
巴打你係10 個批?

我之前都stay過一年京都，四季真係好靚，巴打enjoy！

我覺得反而係成批人一野聚左落下一批，變相到時會勁多人

我係10月呀。所以依家Online Lesson 中

好正呀

建議慢慢學一兩年直接考N2/N1 再低個啲考左其實意義唔大

做左幾年野。。去日本讀語文學校就要重新開始。。

結果就愈黎愈走唔到

我都有報語言學校，不過延遲到下年4月先去原本係今年4月去㗎屌

曾經都有諗過儲錢去日本讀書做野stay係個邊 但始終放唔低係香港既人同事 同埋另一半又無興趣去 最後放棄左
樓主可以兩公婆一齊去真係好好

但呢架日本會開返classroom lesson~?

想問下你由準備到出發用左幾耐時間呀

睇下年紀大唔大囉，
其實三十幾都無所謂除非有小朋友或家庭負擔

反而越唔走就越唔會走
將來亦無機會

加油！
希望樓主可以喺日本順利開始新生活。

利申: 之前都係喺日本留學，而家已經畢咗業返緊工。

師兄點解延咁耐，近近地黎緊一月都得La

第一，冬天真係唔係人咁品，落雪天試下有一日唔除雪，隨時街都冇得出
第二，除左幾個大城市之外，交通多數唔方便，而且交通費貴，除非有私家車代步，如果唔係miss左一班車要等起碼一個鐘
第三，工種同工作機會真係比東京少，牧場或農場工大把，不過好多後生唔願做，情願出東京或大阪搵食，除非有志於此

好可惜
明白你感受加油

20中20尾? 歲數唔會太大咩
利申完全唔識

係。。的起心肝增值緊自己

原本打算2025 之前去日本生活。。呢架睇下2021 可唔可以成行

開哂啦。完全正常上課中
準備到出發你指由申請入學開始？
我應該係2月已經開始拎資料，4~5月已經交資料，
之後8月拎到CoE,10中月開番新規拎到Visa,11月10飛

真係同日式超市¥400便當比下去

謝謝，祝你工作順利

北海道真係怕怕，我承認我行路廢，之前1月去，行五步跣一步
但d OL仲係踩住斗零高踭鞋行

原本今年4月，不過之後轉10月，但係10月去到又要坐2個星期監+zoom上堂所以再轉下年
而且10月嗰陣都未有飛機去日本
所以最後決定香港做多半年part time儲下錢先

明白，感覺比較合適去working holiday

我廿中左右
唔會啦 讀日文班 呀伯呀嬸都有
有心就可以

咁主子既食物係你自己提供???

加油。越早去越早可以適應環境

唔好做比較

著溜冰鞋囉

我想去呀屌

我想去開老婆餅

哦 四月都好快到架啦，希望你地到時唔洗隔離，順順利利

當然由酒店提供，錢包埋
不過可以自備食開既罐罐及糧

等你開，我想食老婆餅

貓貓坐飛機要機錢 同埋申請手續麻唔麻煩

多謝巴打。。希望出年10 月 去到大阪讀語文學校

一日三班CX唔上客？

我之前開過個post想搵人傾下
太耐我推唔返上水，你地有無人有性趣一齊傾下點創業

有冇人會諗日本創業移民？

報左邊間?JLI??

可以睇置頂。我之前分享過，唔明可以係度再問

老實講 唔煩。而且自己搞平過搵Agent 搞，最少平一半

好快 準備定D 文件，Ready 好自己

我有寵物，唔係格格機都得

冇呀我見親d人都係好似讀u既時候就係去人地到讀 ugrad先去語學堂好似唔知點咁

巴打已經去左日本?

我到時成功先再分享，依家講乜都係假
睇你地分享食下花生先

都諗緊下年去讀語言学校
可以既話想讀兩年

未
十劃都未有一撇

今年年頭上左車，最快都要2022年先走到，但開始計劃中

想問下出發既日子係邊個揀？
點解有啲人可以上堂但你就要上住zoom先？

黎緊諗住四月讀，可唔可以開學前兩個星期出發，隔離完準時開學？

語文學校巴打係咪搵代辦??

咁你要我地呢D社會人如何是好

讀書一定係越早越好，最好中學畢業直接去讀大學Tim

但講真唔洗咁在意其它人自己想做就做

去啦，兩年其實差唔多

可唔可以統計下報左語言學校嘅，而家幾多歲？我驚到時得我一個咁老
我: 29

我30..打算出年31 去讀

祝福樓豬同主子係日本住得開心健康

落雪啲女學生仲照著短裙唔怕凍
北國啲居民真係好堅

出發日自己定的

因為我剛抵達要隔離十四日，所以先要Online Lesson,
我隔離完十四日就可以去上堂架啦

下面個題：正常係可以，預早一個月都聽過。但都係要同學校單聲先

我已經3字頭都會試下報但會去北海道多

但唔知之後搵工會點本身it9特登做同career無關既野咁

聽日上堂問下代辦先

唔係。想講唔洗搵代辦。其實無意思，
只要Send Email 比學校直接溝通話想入學就得，無難度

謝謝

頂你

咪好似西伯利亞人咁

it9係日本唔係好吃香？
成日見人講

btw 9up

即係可以同學校溝通用zoom 上住先。。之後先去日本?

I Agree With You

借個po黎用下啦

樓主你預左洗幾錢移居去日本？

都可以

其實我本身係想延去下年一月上堂，唔想咁趕，打算十一月就黎日本安頓生活周圍玩下先。
但結果學校唔比要我入番十月班，所以先要上堂唉

讀書時期 依家就得廿幾個

如果將來創業會發售物業，資金當然越多越好。

咁呢架報4 月會唔會好趕...

4月開嘅通常11月可以報，其實仲ok ga
12月中前寄哂d資料就得

好。。今晚就準備資料先

呢廿幾個包晒呢年既生活費同住宿同學費嗎？

想問吓先過去讀語言學校再拎創業簽證比起直接拎創業簽證有咩好處？

N1 讀咗幾耐，我36剛剛背好50音，想開關過日本搞公司再搞經營管理簽證，帶一家四口留日

好處就係體驗生活同學好日文

你本身日文好勁當然可以唔洗黎學。
另外你讀日文既時候可以係日本
現場去睇投資項目同計劃經營都更加方便。

語文學校進可攻退可守。。唔創業都可以打工姐

記得你，移居Po 睇過你分享
加油。

想問宜加過關個陣會唔會問你好多問題個d？定掂行掂過？

英文問Ok
其實語言學校通常都有中文人，英文人
我間學校直頭用繁中覆我 應該係台灣人Staff

唔會。勁快過關。
我當日係人多所以慢

好想返鄉下

無錯。真係唔得 繼續讀專門學校又得， 搵工又得

下年可以番啦

ok thx

等到死左

有個問題，d貓喺個籠入，咁佢哋開大d屎會點

我係想去韓國
都唔知人地d工作機會係咪本土優先 搵唔到工咁點
你知外國人要麻煩公司搞visa乜乜77

樓主都幾癲
我見就算喺個邊讀4年大學畢業
既都唔易留低

開咩公司
會唔會有機會請我

I've been wondering about getting a temporary job in The Four Seasons in Tokyo in January or February because I'm interested in working there temporarily. It's gonna enrich my vocabulary and I'm sure it's gonna be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too low. My friends, Eleanor and Scarlett who are vegetarians love to eat coconuts and shea butter in Honolulu and Malaysia. They're gonna print off the score of Mozart concerto and a copy of their visas later.

酒店望出去的景

離港前的貓喵

頂住啊

D屎咪係個籠到囉

但其實係飛機貓貓係唔會柯屎
因為驚到唔敢柯

咁依個問題去到邊都係一樣
一定係本土優先架啦，除左專材，無計

係襯後生試架啦
老左更加唔會試

開得成先算啦，唔想9up

請我，我可以24/7做貓奴

好似唔錯。全職鏟屎官

Um.. 其實你諗下香港，就知點解
至少係香港一定唔會生仔先。
而且日本出世 唔喜歡都可以選擇送個仔去英美讀書，
起碼佢地有選擇權先。

主要原因係我地兩個都喜歡依個地方。

我係日本都收養隻貓
如果遲d翻香港 要掉翻轉頭帶佢走

我淨係知帶番香港貴過帶去日本好多

巴打本身10月開學delay左？定你遲join

佢哋幾多歲？

未夠一歲半

嗚呀 日本景啊

同googlemap 街景差唔多姐

依家真係難啲
我係搵agent搞出年4月 我9月開始交文件報名
到上個禮拜佢都仲check緊 叫我更改某啲嘢
一嚟好多文件要對 二嚟日本嗰邊都覆得慢
自己報名就唔知 不過撇除錢嘅問題 有啲學校係要求你喺日本要有聯絡人 甚至要同你聯絡人interview所以我都係搵agent

留言了

年頭得唔得

大部分出名或者大間少少既學校報名都好簡單
反正Agent 會將件事複雜左
例如佢叫我交埋中學成積表，公開試成積表，
我問番學校完全唔需要淨係交最新個張Cert 就得。

之後填form, email scan 文件，佢check 完無錯，全份寄去日本，完成。

咁就難D

我9月先準備資料 11月頭寄左過去

咁你又鎯黎左啲
始終役症緊架嘛

係咪賣哂香港資產去日本創業？

有冇留後路比自己？

我本身都諗住agent搞，係9月追post見到樓主去京都，就主動加左佢tg
聽佢講話自己搞好簡單，最後我都自己搞，真係簡單好多，加上學校有台灣職員，仲叫我加line直接打電話同我講要準備d咩，準備好晒就email俾佢check，無問題就寄過去。
你agent收幾多錢?

報咗wh 第一期都未有簽證攞

零收費
有無tg group可以join

所以都接受現實

同期人有無消息？

零收費咁無所謂啦

樓主介唔介意分享吓少少你喺香港嘅背景係點？

本身咩職業？

廢青一個
建築MainCon 五年廢柴

但要俾agent睇晒所有個人資料

係呢個時代仲有私隱架咩一世人申請咁多嘢到到都留痕跡
間agent係學校指定嘅
我send email去學校 佢都係叫我contact 呢個agent
你地自己搞係自己直接聯絡學校就得？

係呀 直接聯絡學校，咁當然一定有學校係同Agent 合作

其實果邊d人會唔會歧視香港人？
尤其是武漢肺炎之後

唔知呢，佢地依邊武肺仲勁

個個留言都有負皮

明白 多謝指教
希望你地一切順利 各位去日本嘅巴絲加油

搵唔到同期人 淨係話開關先有得攞

我pt得我1個外國人
其他人都幾熱心教我
不過同佢地講香港 會當係中國一部分咁
係街唔出聲可以扮日本人 無人睇得出你係咪

me2 唔知點解

你都加油 祝順利

亞洲人樣唔出聲帶埋口罩係可以扮到既

話驚岐視個D真心ON9, 我識D日本人 friend 都因為呢2年d野關心香港同自己狀況. 香港人雖然唔係咩值得自豪既身份, 但英治香港絕對世界黎講唔係負面野, 90年代日本潮流都比香港引領過(好似呢幾年韓國kpop咁), 除左做前線比d on9香港人攪過個班, 唔會有乜野牙齒印.

呢個世界得支那人會岐視香港人

正喎 不過我係打工only 你開到公司都想參考下 同屋企人夾份試下創業

真... 其實連蝗都未必會俾人歧視

樓主係移民？冇追開

屌你post 爛屎相

日本連隔離餐都咁撚正

其實點解香港冇機比寵物上
成日見啲外國貓可以陪人坐飛機好葡萄

中學訂飯咁

買咗幾本日語書同點讀筆「live 123」
諗緊買埋大新筆，有幾本大家的
自學日文好高難度（會考得一分）

我都想知巴打N1係自學定出去學
喺大學minor過日文 應該N3到
想遲啲考返個N1/N2

自學日文找興趣會快同開心好多, 淫賤撚睇AV都揀日文字幕.

追星/劇/毒...揀中左一樣狂煲就好快.

仲有香港人都會歧視香港人

已經開放香港，隔離十四日就ok?

好

計劃移民，暫時先留學

係
好慘。除非私人飛機

Yes.

I mean 長期居留簽證 etc 留學。工作。永住。日藉 Only

只限商務目的, 留學/長期工作. 遊客就肯定唔得.

商務, 留學要有日本公司或學校擔保.

上網搵唔到點帶貂過去屌

好羨慕呀
我都想下年去日本wh 但d日文唔多掂 可能講唔到一句完正句子
唔知以搵咩工好
所以好想一路讀語言學校 一路打工
但重點都係唔知打咩工好
好想趁仲後生快d去 係香港完全行屍走肉

依家我建議你直接問日本檢疫局啦
一定有答案

有無你隻寵物既相睇下

去左先諗啦。一路學日文一路搵

每個cm都留負皮嗰個人係申請去日本申請好多次都fail？

好正 應該好得閑掛

每個講日本留學移民既POST都有呢D心理唔平衡既仇日撚.

難d喎
7仔都唔請啦
應該中華餐廳大機會

7仔要N2以上嫁 所以7仔都唔易做
日日麻麻多數都係做旅客工
但呢個時勢
所以想學好d日文先

o chin chin desu ka?

做便利店係勁既

便利店係最全能既工作
乜都要識做 識聽識答 但人工
去中華料理店應該最好

廿幾萬左右，唔夠可以打工

好撚掛住日本 係香港好撚悶呀屌

唔該曬
如果到時仲係要隔離既話，
睇黎要度定出發日先
唔想去到仲要開zoom，
早啲認識下啲老師同同學好啲

咁多巴打嘅 我都係下年四月去

大阪巴打今日又爆263人感染，樓豬唔好周圍走小心為上

洗唔洗好正式？定睇得明就ok嫁？

唔係。廿萬係指我讀書留學既洗費

係。開Zoom 真係好無癮 仲要Lag 到仆街

好正 成隻豬咁

知道

去囉

係熊仔

依家好難搵工，本身返緊份バイト做埋今個月就冇得做

我無諗過原來留學簽証都可以帶埋寵物
想問下樓主搵屋係咪要搵埋可以養寵物？我睇過好多屋都寫住只可以養1隻

hi

可以，去旅行都可以帶寵物啦
係，搵屋係更加更加麻煩同少選擇，
大部分都唔比養，一係養一隻，有D 就比養狗唔比養貓，最方便一定係自己買樓

隔離 其實有冇限俾唔俾出街 離開酒店嗰啲

考賣物業，未知幾多架，睇個市同睇將來情況，賣左咪幾球野

btw 經營管理簽證min. 係要500萬日元
當然最少都預埋頭一年公司開支，越多越好。
仲要出糧同交稅etc.

其實係無，自律囉。

應該好多都忍唔住. 14日完全唔出酒店房, 應該99%人都做唔到.

即係出街食野都ok?
佢點check
會唔會好似香港咁 定時打電話黎/whatsapp 對gps

唉。無計，我覺得實有人會出去既。
至少去買下野食，生活用品

有Apps, 手機唔帶出街已破解
唔會打黎Check, 流到爆
大把支人隔離第一日已經去環球影城玩

原則上唔ok.

入境要係smartphone 裝app, 要開gps紀錄.

個14日無事你咪好地地, 有人中招/你發病, 之後會有咩後果就閣下自理la.

所以最好自律啦，隨時比人Ban番張簽證

如果買樓重要係買一戶建個啲
我睇開啲大廈單位就算比養都係限一隻
真心麻煩

樓主係呢間？

支那人真係特別仆街.

發病比人查到咪醫好再趕出境lo.

只係講明唔比坐public transport, 日本政府都係唔想晒咁多資源去監視d人, 同埋唔做咁絕者. 比你行出門口透下氣. 走埋去遊樂設施個班真係賤種黎.

ip都唔洗check?

仲要打哂卡方死無人知

2020第一期
到底幾時先攞得簽證

認得po主個名其他留日po見過
原來已經去左日本
因為睇到果幾個po上個月下定決定報wh試下雖然最後唔知幾時先去到
共勉之

樓主 揀左讀邊間學校呀? 我泥緊1月都會去大阪讀語文學校 XD 應該就快出CoE

留學簽證可摸耳帶小朋友去（一歲同五歲）
仲計劃緊
自己搞經營管理簽證，太太都要學日文，不如佢用留學簽。
個序好似有啲怪，但預定最壞打算。

開咗個TG群裏面都幾多喺日本留學 有興趣嘅話可以入嚟交流吓或者職朋友

已入，thx thx

Day3 食早仔

Hello. 報左就得啦，希望你快D 有消息
快d 過黎加油

我係京都讀阿
1月讀應該11月有coe吧

聽過有人得，
好似係有學校收外國人親子一齊讀
但無深究 你可以搵下。
但相信比較難搵

btw 你有經簽 佢同小朋友點解唔申請家族滯在？

正常應該比我番屋企隔離。
但我學校話留學生係特別按例要住酒店
但其他學校又唔洗

係日本買電話卡用啦仲用wifi

酒店房wifi慢到抽筋

一出走廊先快

電話卡就黎爆數據了，早知買真無限Sims 卡

想問下過日本係咪一定要用日本銀行？
手續會唔會好煩

巴打你幾多歲？

長住一定會開銀行戶口啦，
留學生通常開 郵局銀行，因為最容易開
而某些銀行會要求住夠6個月之後先可以申請

廿中

貓都帶埋好正

屎水咁屌...

廿中結咗婚

租wifi蛋啦。 望可以寄去附近便利店，還果時可以寄番俾佢/去機場還
酒店wifi不嬲都唔會好得去邊

14日唔比出街食空氣？ 點洗衫？

本身係有屋企住係新大阪。唔知佢會唔會比我番自己屋企隔離。

語言學校個進度如何
香港就通常一年n5 一年n4 一年n3 一年n2 兩年n1
日日上堂的話再加日日講會唔會一年就n1到

巴打去日本讀大學定中學？

巴打讀完語言學校想轉讀咩？

創咩？請唔請人

唔讀了，最初曾經諗過繼續讀番建築試下，但諗諗下都係算

開得成先算啦都係9up

我都想讀中學同大學
我只係讀語言學校

聽講好多人一年n1係得，
但2年n1一定無問題啦
不過n 唔n 都係咁，我覺得最緊要既係口語講得好

香港教慢到抽筋似火影原創拖劇情咁

正常都比。係我學校嚴唔比

酒店大堂附近有洗衣機租用

諗諗下好似都Ok wo, 考慮下先，謝謝你

一定後者啦
最好係日本讀大學

14日食依D 真係修練意志

巴打我DSE考得差諗住做兩年野儲下錢 先去讀返中學有冇辦法實行到？因為我怕年紀大咗啲到時我應該2字頭

你昏迷左幾耐？

你屋企冇人湊咩，d 貓貓咕樣搞法其實係好傷身，除非你話移民冇得好講，唔係既話其實係害緊佢地。

點解仲要讀番中學
讀完語言學校直接讀專門學校/考大學咪得

係呀 移民所以一定要一齊去，無計

同老公一齊去？

加油，睇開你ig

大學嗰啲怕未必收 因為真係考得好差 所以先想讀返中學

可唔可以寄比你係酒店拎
貓貓好正呀，食完飯追你po

我讀H字個間語文學校,希望佢比我番自己到隔離啦 我都係打算讀一年到N2之後係日本做野。之後申請永住。

我見因航有直航去東京成田 再轉內陸機會唔會快過你咁搭

唔識講日文

sekai子

最壞打算啫，假設經簽若干年，真係續唔到，會試呢個方案，起碼宜家有兩手準備。唔該

有直航，jal 21號，到KIX，

你好

係，兩個人一齊去

我諗你唔洗咁膽心，
試下讀左日本語言學校先，
因為語言學校有d係專門升學班，會谷你考大學既TEST之類，操卷操試題，
而且日本咁多大學，你唔係aim出名個幾間相信實有學校肯收既。

btw 我dse都係ekids咁

應該可以呀
但其實酒店走廊或其他位置都上得幾快
可能係我地間房收得最差
星期一睇下肯唔肯幫我地換房試下

加油，希望你可以順利

唔該晒巴打 但係如果語言學校唔收 中學會否收？

如果你資金夠多，有稅理士幫手應該頭幾年都唔怕既。
不過你個方法都是可行的，加油

咁開心？我個陣無

中學真係唔識，廢事亂答
但印像中前排連登都有人係日本讀緊高中
或者你可以問下佢？
btw 語言學校有錢同識呼吸就讀到

你學校出信比你就算啦，當比佢食回佣會開心d.

搵下親子一齊讀嘅課程先，咁樣好似好啱數，帶著兩個細

係東京隔離緊既我

有咩搞
其實最慘係上網慢
上網快睇下netflix 都ok

溫下書睇下片咁
酒店wifi時得時唔得 前幾日忍唔住打左去front desk
整完就無事啦
不過我捱多幾日就放監

你準備好過三大難關未
地址,電話,銀行

有邊樣先，都係好深奧嘅問題

新手任
打算申請UQ

就係住址->電話->銀行

正啦

我果陣係
地址要有電話
電話要有地址
有電話同地址先有銀行
你加油

我已經租左屋有地址 去區役所登陸地址應該唔洗電話？

你張卡有無印地址?
有就好簡單解決

無，未去登陸點會有地址
隔離完第一日就會去區役所搞

正常應該會俾你登記左地址先
but我果時問在日朋友幫手搞
不過唔知大阪點..我住緊係福岡

學校講到明隔離完先比我去跑任務
福岡將來好想住

今日午餐同晚餐

想問下報語言學校 文件洗唔洗中學成績表個啲？

日本

帶貓有咩手續

好多中國同學岩岩番黎日本照搭地鐵

我比degree cert 同 hd cert only

去？

可以睇置頂Post, 唔明歡迎係度問

支國人點會自律

無得去

去讀書

邊個係咁負評每個comment

神一般瘋狂的男人

推

三十中先開始學都見過

利申 幾年前係日本讀語言學校

其實可以返屋企
可能係你學校問題
網上都見到好多人問有無屋租俾佢哋隔離14日

但讀嚟轉行定點其實 花嘅時間話長唔長話短唔短仲要洗錢

放返出黎記得post多d圖

本身都計劃今年去日本讀書，但比個疫情嚇窒咗，年頭冇報到，依家好後悔點解嗰陣唔報。

不過依家申請緊下年4月去，未有結果，但希望得啦。

年齡不是問題

係。學校問題。
好慘

一定會，期待重見天日的一天

如果係語言學校 一定得，可以放心。

語言學校 一係後生仔for升學，一係社會人for 做野
亦都有人係為左玩兩年就回國，睇自己想點遮

其實下年過大阪讀日文個陣時想順便考埋車。唔知有冇人係日本考過,查過想用宿泊考,啫係住埋係駕駛學校10幾日學車。

我都打算考，一定係合宿最快最容易
其實我係香港有1 2 牌，但係日本都要重考先可以，
索性重讀算

我有睇你地YouTube, 祝你兩公婆一切順利

知唔知邊間好? 好似有d學校用中文學車都得,想下年暑假學,因為要預番10幾日長假期。

我都係前幾日岩岩隔離完
你出市區會見到d日本人口罩好多都唔會遮鼻

謝謝你，你都加油

好似香港廢老咁遮

我都唔知，未搵資料，隔離完先算

完全就係
心諗同冇有乜分別

文化意識問題

去到日本仲會唔會pt 拍片呀

會啊，當興趣間唔中玩下分享下，
可以打發下時間當係有D世藝咁

響香港吽左一年冇出過國，好掛住日本

邊間語言學校？我都係關西長居緊

好快可以去架啦，等多陣啦

京都語言學校啊，你係讀書定做野呀

做野

難D 啦.
台灣都講到話2021年第4季先開放入境
日本開放旅客 睇黎要2022年第1季後

大阪返工

Day4 今天的早餐及午餐

雖然係唔差但真係會厭

睇下佢奧運搞成點

我想問下日本入境係點隔離？
因為我想返一返香港

想問下而家出香港境洗唔洗自費做檢查?
我細佬黎緊11月尾都去日本讀書

日本入境咪機場包車去酒店/屋企自主隔離十四日
係留學生先要求多多
正常商務旅客好Hea

唔洗，11月1日開始唔洗再做PCR,
去到機場都唔洗做，直行直過

身邊番黎個啲無人隔離喎，佢都唔查既，個個番黎第二日開工

國際牌咪得..

食一世都制呀

長住唔用得，最多用一年 除非之後繼續偷偷地用，
但長遠定居緊係換番個日本牌啦

番工係唔同架，
留學生係最底層點同
如果我係番工神早番左屋企了

咁要先識睇同講日文

.我想食松屋

本身黎日本住都應該學日文啦
btw 駕校有支人Staff講普通話

有啲拎WH VISA，有啲本地人，全部都係直出機場包車出巿區直接番屋企
留學簽會check

唔洗，大把駕洗學校有中有英，連考試都可以㨂語言

係學校要求，學校擺哂保安咁
間間學校唔同 有d 好hea ,有d 好嚴，我個間就係比較嚴咁解。

港台番黎既，乾淨過佢地啦 老實講

講真日本都唔會比歐洲+南美+美國人入境啦

其實係

唔知，可能為左經濟放人入

好想去

試下去留學/WH 囉

記住你考完之後都起碼仲要有半年既有效visa，如果唔係你番香港係轉唔到做香港車牌

好正常

邊間咁好

有D 學校好Hea 唔洗咁

巴打係味係日本學過車。有冇邊間駕校推薦下。我都係見人用中英文學

哦! 我都唔知原來日本國際牌唔可以長用 但就係諗住定居所以打算泥到日本先學車

我係煩緊合宿又要放低貓貓唉點搞灰

正常國際車牌用一年囉，但長用就最好考番個，因為香港直轉日本的話好似只係平過考少少，但又要唔一定PASS

因為之前都請教過下啲前輩，但我最後無時間所以就無去學

考原付渣26頂住先
識渣就一日出到牌

Thanks! 參考下先! 我估其實語言學校問下佢地都會有相關駕駛學校推薦到。

係喎 又要放低佢係寵物酒店。。。不過日本既寵物酒店其實都幾好既。

其實係。服務環境都正，有獸醫駐場
但唔會想分開

日本26唔係好難考？

快d出到去啦，紅葉好快無

唉
灰

其實佢個個指引唔係話 去到隔離地點到可以登記定個14日內指定行程,只要唔去公眾場所飲食,一般去超市買日用品既話。之後開住GPS。個14日內無超出預期既行程就可以咩?

係，都係個句。留學生要聽學校指引，間間學校唔同

諗緊翻香港住邊間酒店好

你間學校唔hea咪好囉

哈佬 我係神戶

如果宜家開始申請麻唔麻煩
韓國轉機係唯一選擇

dse入香港嘅u
quit咗去讀語言學校點睇

ana

唉 不過我隔離個14日應該撞正係聖誕節。如果重要比人捉埋入酒店住真係會好sad。

你好。曾經都有考慮過神戶

成個入學申請流程唔覺有咩麻煩，都係跟學校個List 交文件。
12月開始應該有直航？我個陣無遮

巴打，我都係神戶喎

無問題。睇你自己追求乜野，
黎到日本又另一個人生啦

喲 走左唔講聲😞

可能你唔洗呢

走左

Hello ~ 你係神戶做野定讀書

我出發個幾日
睇過哂ana jal 國泰之類都係無乜選擇
所以無計

住神戶，大阪返工 你呢？

啱啱見到nh一星期一班去nrt
準備鳩沖了

我讀緊master出年畢業 搵工中
大阪番工點解住神戶? 雖然好近

nrt 不嬲都有，係關西同其它機場少

就我條女
下星期平日我都放假喎
出黎hea下？

樓主幾歲？

Dinner

KIX ANA 一星期一班, 不過唔知有無賣飛 (我11月中ANA KIX機票直接refund話無機位, 1年前book.

NRT就 3, 日 by JAL, 5 by ANA, 其他 by CX. ANA有HND, 但唔賣飛 (可能賣HND-HKG, 唔賣HKG-HND)

有諗過去讀專門學校 本身想直接去讀動畫公司嘅私塾但係個啲申請唔到visa
出年u grad仲爭扎緊

語言學校如果想報短期課程得唔得 定一定要長期先可以留日？

最短好似有三個月

我見有啲一週起 雖然我都覺得至少讀三個月

越長越好啦 除非純粹想體驗

為夢想白箱

我係為走難

26我未考過，聽日本人講話原付唔難，因為係細車50cc左右

正常如果係無大學畢業證書既話，亦無n3以上一定要讀1-1.5年語言學校
可以大概讀到n1-2左右
不過有n3以上可以直接報讀專門學校
如果想讀大學都得，但要考日本果個公開試
聽講唔容易考，我都冇考過俾唔到建議

如果識日文最好n3以上
有大學學歷既話但係乞食科可以用wh去日本搵工做
間公司幫你續人文乜乜visa
唔係乞食科又識日文可以上網面試搵公司請你

你哋後生真好，可以好多選擇！！加油！

咁就好啦，個心都定啲

有冇人下年4月係去東京架？

棉羊仔

你申請左經營簽未

人仲係腥港，連開日本公司都未呀。。。
諗緊搵唔搵代辦，但開關無期。。。

考原付其實咪即係考筆試
但筆試聽講唔易考

有朋友都係搵香港代辦 食水深 不過最後都搞店左
依家佢都到左東京搞緊生意了

怪唔得知日本搞咁耐仲未收到科

有冇幾隻keyword 俾我搵下
食水深慳番年幾時間的話，抵俾啦，宜家跟本無開關時間，分分鐘奧運完都未輪到腥港，個囡K2，趕到的話俾佢過去讀一年幼稚園先，叫做融入到，如果一年班先去，怕佢難適應。。。

有人好神心個個樓主留言都負皮
記得買寵物保險呀

某程度佩服樓主勇氣
每日爆到七彩個刻仲過來
同埋依家的企業一間又一間執緊
希望你之後適應到

始終生活同旅遊的日本係兩個世界

或者咁睇
爆就日日都有，自己做好防禦，係邊席都一樣。宜家唯有避開某啲群組自救。
企業個包袱好大，我自己覺得係一種調整，某啲大企業嘅執笠，係另一種轉型。小生意係辛苦，但每個逆境中都總有人製造出希望。

知道

除左我之外 基本上個個人留言都負皮

搵搵先
不過始終你都要開關去到先
因為我朋友係疫情前已經去左一次
Ready 哂間公司既野 Set Up 好
租鋪 租寫字樓 開戶口 etc
之後番左香港再搵Agent 幫佢搞簽證
所以一日未開關你都係有D Kick 手
或者你可以試試申請6個月個隻臨時經營簽
依隻好似係For 人申請完去Set Up

謝謝提醒，
但我黎讀書遮兩年後畢業應該都開始回復掛

其實依一刻投資係唔錯，但我依刻無資金

叫uber得唔得？

酒店係咪無指定邊間隔離？間間都會收外國旅客？

你呢個背景9成連登仔模仿唔到
佢地做it 打算去到係搵工番

個大學公開試叫EJU我上年考咗 宜家喺日本讀緊U

UBER好灰色. 但UBER未必肯載你.

想慳錢就找支那司租車. 害支那人好過害日本人.

無指定, 但唔係間間肯收,自己問清楚先book.

it 好啊，日本咁吃香

(9up)

依個唔知，但個感覺同Haiya 一樣
都係有司機接送

收到，真係好kick ，就係想趁早開定，都係果句，過唔到去乜都假。。。。

努力計劃下先啦

換左房Wifi 快番，終於做番個人

有得換房？

我要視像上堂，上唔到網搞唔店，要求轉房

每日上幾多個鐘？？

3小時左右

想問吓之前你喺香港買既留學保有冇貴咗?係咪一定唔包武肺?買咗一年?

出發同隔離個十四日保險我學校幫我地買，唔洗自已比錢
之後隔離完出番去參加國民健康保險就OK了。

想請問巴打個留學簽本身係幾月整好？
因為我啊妹本身有visa 但過咗期 ，3月中先再寄passport 整visa ，然後月尾就封關 到依家都無回音。
但大學就不停催佢返去。

2月準備 6月申請 8月拎到CoE 10月拎到Visa

咁奇怪如果咁計，佢3月申請早過你，但依家大使館淨嗌佢等

係咪過左期多野煩左掛？

又一日

就快出關！！

倒數十日

係唔差但真係厭

今日無肉

URBER EAT 外賣?

松屋

巴打最後報左邊間讀

讀完做咩生意？

主子由港短變為日短

隔離咁耐有冇比人CHECK過?
洗唔洗戴手帶 電話裝TRACKING APP個D

係裝左個apps同google map定位，
唔洗帶手帶

希望遲下有機會添加新貓貓

京都日本語學校

好多範都想試，仲計劃緊，將來成功申請再分享下，不過有排

帶埋兩位主子想長居個邊之後？

係啊，希望順利

祝你一切順利

咁點解唔出去？
反正唔check

自律

好似你咁諗就唔會去日本害人LA.

係咪京都文化個間

借問咁多位讀緊/咗語言學校的，你哋覺得自學要用幾耐。。。
剛開始自學，好有挫敗感。。

唔係，本身想報個間，個間好多台灣人讀同推介，感覺應該唔差，最正係可以用旁邊大學設施，但因為京都文化個間要讀過日文（要有Cert去Prove)先比申請，所以我地當時放棄左

雖然後尾我地都係香港讀左入門Course
但報左另一間了。

自學又係要先律
後生仔自學就易姐，耐左無讀書就難
點解你唔襯有時間報下初級Course

*自律*

學左初級 D 野上左手先，之後再自學可能會好點

要帶細佬，跟本無時間。。。。宜家仲要停課兩星期，連小小清閑嘅時間都無。。。

我遲下就係想報呢間儲緊錢

讀過既意思係洗唔洗考埋能力試個啲架

最好有，無就提供報讀課程既資料及畢業證書etc.

btw 間間學校唔同

係正既

你老婆都一齊學定係淨係你學？

其實我覺得我依家用緊個本大家的日本語初級
係幾容易明白

自己學咋，老婆要睇住個細仔。
大家的日本語有初1.2 進1.2
只係真係無私人空間同時間去坐低溫習，一諗到呢度就好挫敗。。。

只可以同你講句加油
諗起都辛苦

自己諗起都要講句加油。。。。

清係唔係0045定0055嗰班機
不過我喺首爾落機
一樣隔離緊

係
個日有好多人都係轉機去大阪

睇到你呢個po 自己心郁郁都去日本讀日文
想問下邊度可以拎到資料?
例如學校資料同留學、住宿資料等等

你Search 曰本語言學校 就好多選擇架啦，
第一步搵左你想去個區先
eg 東京，大阪 etc.
之後再上網Search 下依區有邊間學校多人推介
參考多D 評語作選擇。

簡中左間學校就直接Email 學校拎入學資料/住宿資料同報名。

I'm considering getting a temporary job in The Four Seasons in January or February because I'm interested in working there temporarily. It'll expand my vocabulary and I'm sure it'll be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too low. My friends, Isaac, Jeremy and Eleanor who are vegetarians love to eat coconuts and shea butter in Honolulu and Malaysia. They're gonna print out a copy of their visas and the score of Tchaikovsky concerto for euphonium teaching.

有冇人係東京打工
係東京年收650萬yen 係日本人眼中大概算係一個點嘅水平嘅人工
當兩成人工拎黎交稅交保險
租正正常常最平都接近十萬一個月
水電媒上網，食同平日娛樂，我當用十萬一個月
交通費公司比哂
一個月大概儲到二十萬左右
但應該會有好多額外嘅洗費（e.g. 搭飛機返香港）

點都好過係香港搵五六萬

係日本黎講正常打工仔收入.

又係我，宜家諗緊申請讀書簽證，到步再申請家族滯留，帶屋企過去，邊讀日文，邊搞開公司，開到公司再搞經營管理，可唔可行呢？

讀語言學校係申請唔到家族滯在簽證架。
最好選擇係申請到經管簽同時申請家族簽。

btw 最後三天，準備吸收自由既空氣

我真係天真過天真嬌

算啦，慢慢等，開關先去搞經管簽啦。
反正依家急都冇用，同埋你盤經營計劃係咪真係計劃好哂先，
如果唔係 襯依家有咁多時間咪可以計劃下。

有曬初步嘅概念，只要過到關就賣樓走。。
如果話好詳細，又未至於。日日都搵方法走。。

開得俾腥巷，分分鐘2021年尾。。。

暫時都係諗日本？
無諗英美加個D?

記得你係咪講過話去仙台搞定咩

或者你可以先試申請6個月個款臨時經管簽，唔知得唔得。
再或者自已一個過去報個留學Course先。

想問下自己租屋住係咪好多手續？
下年1月去讀一年語言學校
開頭住寄宿之後3月就諗住搬出去住
想問下流程手續係點
見suumo果啲好多都無傢私

我係香港已經租左屋，
海外簽約

其實租屋好簡單，只不過要知道外國人 留學生身份好多屋都唔會租比你。所以Suumo Home`s 之類既網一定要簡左保證人不要/留學生可/外國人可 先好睇。

如果你人在日本，唔洗仲介都得，直接係租屋網留言自然有人搵你。

日本租屋9成都無家私，除非指明連家電 例如leoplace之類既管理公司，但leoplace 又細又貴，自己買家電好過啦，FB大把二手野，有D唔洗錢。

日本邊啲網有得睇二手家具？成日上網睇新築一戶建都有連傢俬，有冇辦法租到呢？

FB好多群組係台灣留學生放二手家電，可以入去睇下。

日本本土就有個叫ジモティー既Apps都係放二手野同0＄野。

如果你搵到連家電盤，直接問下比唔比租試下囉

如果早一兩個月先開始租會唔會太遲？
暫時諗住用啲專幫外國人既管理公司租
唔洗睇咁多日文
之後租二手傢私好似抵玩過有埋家電既屋
之後仲要諗水電煤上網

一般建議抵達前提早兩星期租，太早未必租到/好快比人租左。

二手家私都要租？定直接買

水電煤上網好簡單，正路你搵管理公司會幫你搞埋。

最後兩日
今餐不錯

Leop 嘅聲譽好差 你查下啲台灣人點講
我讀書時跟學校租 垃圾到仆街
Wh 落地先租 落地租住1個星期膠囊/平酒店
再上網搵租盤 少左要搵可以海外簽約嘅條件會多啲選擇

唉。。。1月大阪開學尋日出左CoE。學校都要我去酒店隔離14日。

正常
btw 最後一天，準備迎接自由

巴打你去邊頭讀
唔同地方唔同玩法最好叫定朋友幫手
真係搞唔掂leoplace係你最後選擇..但唔好要舊樓..
利申:我住過

東京
無朋友係果邊無得幫
我見仲有兩間係bestestate同realestate係咪都麻麻地？
最好都係揀suumo唔洗保證人果啲？

suumo同中介無分別..要睇間公司要點搞...好多地方都要
祝你好運...
真係搞唔掂就leo但唔好係香港搞落左地先好

公喜曬 有得自由咁過聖誕。
我就比人困係酒店到倒數

聖誕應該又爆爆爆

其實都預左全世界聖誕後到到下年年頭都可能爆得重勁。。。無計

恭喜放監, 我仲有一個星期

可以黎到就咩都無所謂啦

加油，我都估唔到咁就15日，無乜實感

加油呀！！！

聽日好忙

如果去日本留學半年，大家會推薦買邊一種類嘅數據卡會比較好？

半年真係好尷尬

終於番到屋企 累到仆街
隔離15日加埋都無行一千步
今日一日都行左二萬步

日本嘅陽光
日本嘅空氣

間屋租定買？個境好靚

我細佬早兩日到步
佢凌晨機去首爾轉去大阪
佢話去到機場勁少人勁快走得

仲有佢話無手帶又唔洗追蹤
住旅館仲可以出街買野食

佢d同學住學校宿舍
話想去我細佬住果間旅館搵佢

租，無咁快買啦

出年月頭去日本，要隔離，其實我係驚去到日本嗰陣，旅館啲人發現間房冇人會唔會報串？

隔離就咪鬼出去啦
一陣有咩事就麻煩

我相信職員係唔會理，成件事係講自律，大把人照出去玩

想問下樓主有無買保險?

好似講學校幫佢買左.

間間唔同WOR, 我個間會早晚打電話黎chec體温

咁咪好囉
我寧願佢地嚴D

我都好擔心細佬唔自律

無得擔心, 自出自入, 9成人都唔會忍得住, 日本好D, 應該有2成忍到既.

me2
仲要zoom 同你傾計確保你係酒店

Yes

同忍住兩星期唔打飛機差唔多

依個星期都係 Setup 屋企
忙到爆

請問你係經agent租定自己搵？有agent介紹嗎？我都搵緊大阪嘅屋

經台灣仲介，
但都係自己上網搵盤叫佢幫我問同申請
用Home`s 同summo 夠哂

唔該哂樓主 家俬買齊未呀

對住神社？？

而家只要有VISA, 無去過香港以外既地方, 就唔使做PCR.

而家香港只可以去成田機場, 一日一班機載客, 1,2,4,6 = CX, 5 = ANA, 3, 7 = JAL.

*所有免簽或之前發出既簽証都自動失效, 要重新申請.

不過12月1日應該會再公怖新安排, 到時可能要都唔出奇.

你不如打去日本visa center 問會準d.

其實日本領事館個page都寫得好清楚(日文版), 唔好睇2,3手資料.

你應該係睇呢份公告.

香港而家唔係 上陸拒否 名單, 你個VISA應該可以直接用.

不過最穩陣係再申請過.

都係上京區？

新規都入得你本身有在留卡更加可以番去啦，
你出境個陣無申請咩再入國乜乜？
唔記得叫咩名

係
唯一缺點係對住神社停車場
但其餘正到仆街，新築起好一個月多D

學校講明唔比。話唔跟佢規矩就取消入學資格
我本身打算租車去，大把選擇啦，佢都話唔得。

未，忙到爆
都係樂天購物

而家新規入得, 但之前d舊visa資格唔知得唔得, 呢個先係問題.

之前pr都唔比返.

無理由領事館答唔到

香港VISA CENTER個D STAFF好廢架, 淨係識捉下form唔齊, 空格無寫N/A個D.

寫清楚要乜表就答你既, 深小小都HANG機.

巴打有冇興趣留tg 定大家有group
同樣打算明年去大阪讀2年

請教你 自己搵Email俾佢係要打英文定係要打日文？
租屋嗰啲如果兩年嘅話我見好多都冇電器 二手嗰啲係咪要自己搬。。。

30就話老，仲要貪穩定 下半世係集中營過夠曬穩定啦

上年我都係咁
兩公婆飛去外國讀一年語言班然後留係當地
仲要係做左十年野過哂30歲先咁做

貓貓認唔認得你

認得
依家一齊訓緊教

email 可以英文先，9成都覆到你。
因為一定有外國人Staff(通常最多係中國人）
電器方面係，好少會人地送比你但佢幫你搬埋
通常要去佢屋企拎。所以大型家電一係租車再自己搬
一係搵類似gogovan 咁既搬運公司幫手（無試過

勁加油

無group 呀。。。

但多人有興趣可以整返個。。一齊圍下爐

兩隻貓總共都係7千幾蚊既話又真係唔貴但竉物入境，本身要提供幾耐住址證明？如果單純留學兩年都帶得入境？

放心，疫情前 even 係旅行簽證都可以帶寵物入境，
有中長期簽證更加入到。

係呀，7千幾都算合理，搵其它診所可能可以再平
5~6千左右，總之唔好搵仲介，一定收多最少一皮野。

踏單車經過屋企附近的公園

就咁手機影都靚

睇到個眼球好C服

免得騎劫樓主個post等我今晚返嚟開個Tg谷 睇吓有冇人為爐

快D 過黎玩

連登好多在日TG 谷

好醜

乜

濕鳩Bot嚟唔洗理佢

我都入咗幾個在日交流
入面啲多數都當地做緊嘢
諗住開個2021年大阪日本語言學校 四月同10月

我入果個好多留學生，可惜我係諗住用經管簽

想問租屋租左幾錢

本來都係想返屋企隻主子一齊去旅行但係睇過好多飛機上邊嘅寵物以外真係好驚特別是我個主子好容易會緊張同出手汗見到樓主呢個po好似有翻啲信心帶主子去玩

8千幾港紙

我好少睇谷，自己搵料好過睇人吹水

其實好多人帶寵物去旅行架

簽證終於批左 月尾飛
係時候諗下14日點過好

讀書簽？？

我都諗住自己開公司,
不過計畫緊札幌
好似冇乜人去嗰邊

我都想開公司過去，宜家未開關。。。。

札幌好多人La,
好多支那人Tim

扑暈自己

依排仲執緊間屋，每日都樂天買野
D 野仲未齊

等開關可能入咗集中營啦
可以申請四個月臨時經營簽證先
過去先開公司乜乜柒柒

我都搵緊資料！！

Wrap up warm. It's freezing in Japan right now. Put on some more clothes. I'm sat bundled up in a Uniqlo Heattech crew neck t-shirt, a green long-sleeved turtleneck, a denim jacket and khaki chinos. My cousin is bundled up in two Heattech V-neck t-shirts, a punk shirt, sky blue chinos, a down coat, a scarf and gloves. Wear lots of layers in case the temperature goes down still further. The temperature has dropped fairly quickly over the last several days. Wrap up warmly. Be sure to keep warm and have enough rest. Bundle up!

你目標都係札幌？

大阪

借問聲你係自己搞定代辦？？

未知
未去到呢個step

加油，我都仲係做緊資料蒐集中

如果你人在香港，疫情問題又未通關，
的確唯有搵代辦搞係最方便。

我已經係日本就可以直接搵行政書士搞，慳番唔少。

巴打點解決定札幌，有冇話有咩契機？
始終經營同時間都要諗埋生活
其實都有一刻考慮過札幌

希望早啲過到。。。

貓貓享受自由的空氣

佢哋有冇同你講好凍？

開哂暖氣

唔鍾意大城市，但係又唔想鄉郊到乜都冇
所以原本係考慮呢兩個地方嘅一小時生活圈
然後上次去北海道，發覺佢地有得揸滑翔機
而呢樣係我好想做嘅野
之後其他理由都只係建基於呢個原因而諗出嚟嘅藉口

所以其實好任性咁講，因為我想去

札幌市區生活唔會差得過大城市好多
經營就好睇你諗住做咩
我嘅業務性質唔太受地區限制
所以問題不大

殺波羅本身就係大城市啦，
北仔住殺波羅係無乜問題，
跟本同京都大阪市中心感覺都係差唔多，
又係乜都有，而且物價，樓價更平。
唯一係冬天長期落雪，屋企積雪等等生活習慣要慢慢適應。

但係你原本係以咩簽證過去？

分享少少我搵到嘅資料
日本開公司，資金來源要係當地銀行
所以一係就自己開個銀行戶口
一係就叫人幫你入錢
但係就要大拿拿幾十萬比個三唔識七嘅人
就算識，我都信唔過
如果自己開戶口，就要有多過90日嘅簽證先可以
所以一般旅遊入境係唔可以
除咗去留學簽證
仲有一個臨時嘅經營簽證，120日嘅
作用就係比你過去settle down
有基本嘅經營計劃書就可以

應該行政書士都可以搞到

我都係唔鐘意大城市／人多既地方，
係香港咁多年 去到邊都係人既感覺好辛苦。
就算將來定居都會選擇住係二線城市或者近郊，反正都係渣車。

天氣一凍就會諗起Lawson同family mart

我依家係用緊留學簽，所以申請到戶口之類
畢業前就會申請經營簽。

但係就要大拿拿幾十萬比個三唔識七嘅人＜－依個係有風險，最穩陣一定係自已去開戶，但如果人在香港，又冇相熟朋友就真係無乜選擇，唯有簡間好既代理公司掛。識得個網友都係咁，講個信字靠代辦搞經營簽，而家都好好彩順利到左步。

你既資料係無錯，正常都好似你咁申請臨時經營簽，係其中一個解決既方法，而眼見都好多人係咁做。

有冇人同我地一樣覺得LAWSON既雞扒真係好好食

我都係1月開學月中飛喎, 你都係大阪讀語言學校?

想食牛肉薯餅

雞皮，雞串

CLS
見過最平7萬港紙有找有間一戶建
仲要永久業權同唔係凶宅

咩地段？
會唔會係將來維修費定乜乜稅比較貴既伏野？
曾經有睇過咁既新聞。

不過講真外國地方咁大，樓價對比起香港 點都係平

同我一樣

關東煮蘿蔔

近小樽
當買地送屋都抵啦

咁你依家都係讀緊日文？

冬天食係正，飲哂湯

東京
大部分人都去大阪讀

我係1月開學大阪但重未買機票

我想去東京，但東京生活費貴啲就揀大阪

係。。。讀書泥講係東京生活費真係貴。寧願有時放假去東京玩都唔係揀個邊讀書

Lawson雞扒有時tea time肚餓都忍唔住整塊+罐啤酒

正到仆街

本身係香港都夠迫仲去東京迫

始終簡自己鐘意既地方重要D,
因為一去就幾年或者長Stay

岩呀! 真心覺得東京好迫! 重要係任何時間都係勁多人 好辛苦。

想問下你個陣確認左CoE交左學費之後,隔左幾耐張野先寄到香港可以去領事申請visa? 我隔左一個禮拜都未寄到泥

我同你一樣，俾完學費超過咗一個禮拜重等緊CoE，未買機票...好心急，巴打你大阪邊間學校？互射TG？

我果陣7月13知道CoE批左，學校21號先寄DHL
實際日子唔太記得邊日先收到，睇紀錄係8月2不過理論上唔洗咁耐

急都無用，我個陣岩岩開新規留學生入境都係好抆水，
好似係出發前唔夠一個月時間先去領事館換簽證

I've been wondering about getting a temporary job in The Four Seasons in Tokyo in January or February because I'm interested in working there temporarily. It's gonna enrich my vocabulary and I'm sure it's gonna be an extraordinary experience. The air conditioning in The Four Seasons is sometimes set too high. My friends Isaac and Shirley who are vegetarians love to eat coconuts and shea butter in Honolulu and Malaysia. They're gonna print out a copy of their visas and the score of Tchaikovsky sonata for oboe teaching. I heartily recommend you choose Susannah to be your euphonium teacher. I remember going to Winter Wonderland with you where we went on one of the thrill rides which was very tall. It was for eight people only; four people at the top, four at the bottom. Then it kept circling. Can you remember? I remember you were a bit nervous because when we were queueing, I was talking to you but you were suddenly silent.

其實洗唔洗整印章
要既話香港邊到有

如果唔係可以去到先買都得，有平有貴
暫時淨係開銀行戶口用過一次

完全唔識日文可以打咩工

工廠掛，好似都有工唔洗講野，
不過一路讀一路做好快學識基本溝通

分享下我地係京都租既屋

咁你呢次又唔係移民，做乜仲要帶埋佢地呢？

係移民呀，讀完書轉經營簽證，長遠計劃哂

已liked新築嚟講咁大都唔算貴
Btw, 想問下區役所整在留卡同郵局開戶口啲職員係咪都唔多識英文？

Thanks, 個陣做Research 要再平同靚既單位要係比較遠既區先有,
依家間屋的確唔錯, 行去最近個車站都係10分鐘內, 踏單車番學都係3個字區役所職員基本上用英文係溝通唔到, 但佢地都見慣外國人去辦手續, 所以去到都有哂Template教你點填之類, 唔係咩大問題, 至少我個陣去辦理手續都算順利(雖然第一次佢係我張在留卡寫錯左地址..)

LIKE左

唔知係懶音定係懶係Q咁

佢平時講野都係咁

多謝支持

私も
不過我係開 ガームー開発
明年4月去福岡讀日文，而家努力自學中
よろしくお願いします

ゲーム開発

好羨慕你呀

你將來都係想福岡開公司?

你都可以

たぶん札幌だろう

點解唔札幌讀日文?
雖然我自己將來都係想去福岡 但去左京都讀

因為近

我都諗緊係咪我唔識嘅生字
我年幾前都開始讀日文
因為運動同疫情
年半都未考得N5

想問轉機嗰陣有冇咩要注意 例如要做檢測/交certificate of testing for covid19咁?黎緊去日本留學 直航好貴

轉機泡菜唔使檢測

由11月1日起香港人入境日本唔洗PCR, 到達後亦直行直過唔洗做檢測

羨ましいです

聽佢講日本個居家防疫好流，自出自入無人理，係咪真?

絲打你好

因為我係東京迪士尼訂左生日禮物比朋友
但打錯左集運電話號碼
呢嫁集運方唔幫我打去拎件
迪士尼又話改唔到電話
我自己又冇idd 打唔到去日本
所以想請問你可唔可以幫手打一打電話
我淨係想改返個電話同通知佢地個地址係有人就可以了

唔好意思啊 如果幫唔到都唔緊要麻煩曬

Thank you

係，所有野係講自律，根本你隔離期間去邊都無人會理

有D 複雜，唔係好明，即係要打去同佢講乜
詳細寫封信 email 迪迪尼唔得？

報名試下啦
報三個月Couse 試下都好

留學就咪帶貓啦，移民就話要帶啫

Send左email比迪尼了
佢話購買後30mins就唔可以再改任何資料
所以要打去營業所 同佢講返個集運倉係有人可以送貨過去了同埋想改一改個電話

我tg係

如果你ok 我sd單比你呀
唔好意思 麻煩曬

到時應該唔記得你了

岩岩接番佢地個陣已經立即比罐罐佢地食開心番
依家佢地係新屋好開心

都話左留學之後會繼續係日本住

4小時困係咁細空間其實好慘

點解唔飛hkexpress加行李都好似方便過轉機

sor冇睇到comment 不過依家有直航啦！

係呀，個陣未有，依家應該有啦

之前係睇room tour認識你地既youtube channel
好好奇你地係賣左層樓去定係就咁丟空層樓去日本
成日覺得係香港買左層樓就變左一種負累 去邊都要深思熟慮

你好

依家放左租
其實都唔會負累既，供緊樓既租比人都無輸，
供斷既更加可以隨時等靚價賣盤

你都係京都讀咁岩
無既，享受下生活啦
無識既人都唔係大問題，學校大把人可以識到
無遊客既京都真係別有一番風味
你黎到都差唔多有櫻花睇

點可解可以咁崇日，明明垃圾飯都可以話好過好多香港餐廳，唔好俾日本仔表面呃到啦，只不過係5顏6色你覺得好睇

樓上有傻仔

京都個雪景一定好正

雪景黎講，北海道真係冇得輸

前排都有落雪， 不過通常凌晨朝早落完 中午就融哂

無得比啦，京都好少積雪

係呀我都好期待
希望到時疫情會好返啲
唔使14日隔離

難D
我發現係我地隔離先咁慘
之後遲過我地去既同學
隔離時可以去便利店 超市行
雙重標準，我地隔個陣就講到明一定唔得

如果可以出去行 14日好快過

過幾日出發
想請教入境果陣有無咩要注意

無，好快,同旅行個陣一樣。
祝你順利

除左working holiday 之外，想係日本生活係咪可以好似你咁報語言學校？ 之後再搵工？

岩岩有個強國留學生隔離完14日, 我問佢隔離個陣點, 佢話冇人理佢可以同圍走

日本人個文族意識仲係靠自律？ 對出年奧運真係唔樂觀。。

日日食呢d便當真係會悶
偶然想飲下湯湯水水、食碗麵、整個咖喱飯牛肉飯

無錯, 已經係最簡單既方法
如果你本身識日文/係香港有學日文
就直頭可以唔洗讀語言學校,
如果仲後生就可以黎直接讀專門學校/大學
畢業後再搵工。

又或者係直接搵工。
否則好似我地咁, 選擇讀語言學校
畢業後可以再諗繼續讀或者搵工
大把選擇。

我30了， 下年第一期係last 機會

如果唔WH 都可以試下讀語言學校，
好多同學都上左年紀 四五十都有

係咁，本身日本就唔嚴
再者如果連學校都無強硬要求，學生9成唔會自律
由其支人，算吧

個14日真心難涯
幾好食既野都會食厭，
仲要上網慢到仆街

依家語言學校都照f2f上堂?日本大學係咪多數f2f

面授左一段時間了，一切正常番

貓